---
title: "Deepin 15.5 disponible"
categories:
    - noticias
date: 2017-11-30
show_comments: true
---

Después de [explicar las noticias sobre la comunidad]({{ site.baseurl }}/noticias/quince) y los [motivos sobre la beta de dicha versión]({{ site.baseurl }}/avance/beta_quince_cinco), anunciamos oficialmente Deepin 15.5.

<img src="{{ site.baseurl }}/images/posts/HorizontalPersona.jpg" alt="Cinco. Créditos a  Pixabay (https://pixabay.com/es/n%C3%BAmero-d%C3%ADgito-cinco-5-oro-vidrio-2032513/)">

Si bien muchos cambios lo explicamos anteriormente. Se añadieron otras mejoras como un mensaje para "retirar el dispositivo cuando termines de instalar el sistema", mejoras para aplicaciones web con Crosswalk y correcciones de errores.

<div class="video_wrapper">
	<iframe src="https://www.youtube.com/embed/uhR6HPVVoGk?rel=0&modestbranding=1&showinfo=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>

Desgraciadamente, se han postergado algunas aplicaciones como el gestor de controladores gráficos y la calculadora científica. Esperamos que lo incluyan en las próximas semanas. Actualización: Está disponible, via Deepin Store.

## Descarga la ISO de Deepin
* [Google Drive](https://drive.google.com/drive/folders/1WnKiU-9HNq-WGxJHu6OVqEQuvRRt5gx3)
* [Mega](https://mega.nz/#F!hxdQEKza!K__iEn4p4wZASNHGkZjlBA)
* [Sourceforge](https://sourceforge.net/projects/deepin/files/15.5/Release/)

## Actualiza desde Deepin
Puedes actualizar desde el centro de control, escogiendo el espejo más rápido. No hace falta realizar pasos complejos.

Si tienes problemas con el centro de control, prueba con la terminal (requiere modificar el archivo source.list primero): `sudo apt update && sudo apt full-upgrade -y && sudo install live-filesystem && sudo apt autoremove` (actualiza, instala, usa el Deepin Recovery y elimina lo restante).

Si quieres descargar Marea y Halo, preinstalados desde el CD, `sudo apt install halo-icon-theme && sudo apt install marea-icon-theme`.

Recuerda que en la actualización no incluimos las aplicaciones con Flatpak. Intenta instalar desde la Deepin Store y elimina la versión anterior.

## No se olviden de dar comentarios

Tenemos una caja de comentarios para los usuarios de Google+. El blog sigue creciendo y tu comentario nos ayudará a librarnos de algunos errores.

No olvides que está desarrollando [una página de ayuda]({{ site.data.externalurl.ayudadeepin }}). Es muy imporante para tener la documentación más completa para todos.

Fuente: [Sitio web de Deepin](https://www.deepin.org/es/2017/11/30/deepin-15-5-know-what-you-want-offer-what-you-need/)
